大樓拆一半突倒塌 中國建築商：只是灰塵比較大

中國湖北武漢一棟大樓日前由建商進行拆除作業，疑似因技術太差，大樓整個往前倒塌，當場大量灰塵、瓦礫四散，不少民眾嚇到逃跑，不料建商竟稱，倒塌在「預計範圍內」，一切都屬正常計劃，只是灰塵比較大。

綜合中媒報導，大樓拆除到一半突然倒塌，施工現場瞬間揚起大量灰塵，混凝土碎塊也濺射到馬路上，一旁邊公車站候車的乘客趕緊逃離，不少民眾痛批這種拆遷方式太危險。

拆除工程的負責人解釋，由於樓層較高導致衝擊力過大，15分鐘之內就把灰塵消除，他堅稱沒有造成人員傷亡，一切都屬正常計劃，只是灰塵比較大。

一名在附近工作的清潔工表示，當時有車子玻璃也被打破，現場像地震一樣的嚇人，也有不少中國網友紛紛批評，「拆除技術太差、太野蠻」、「附近都是人流車流，簡直拿老百姓生命當兒戲」。

環球時報：「充分利用地心吸力的特質去體現蝗蟈頂尖建築科技的實力」

爆炸噪音大又會排出二氧化碳 決定環保利用地心吸力

gif圖？